感動中華！！中國製造品質世界第一！！！！

產品製造國調查：德國居首 日本第8 中國墊底

2017/10/26 18:04
鉅亨網新聞中心
消費者對產地有印象分數（圖:AFP）
消費者對產地有印象分數（圖:AFP）
新買一樣東西，你希望看到標籤上註明是在那裡製造？每個人心中對不同國家產品，都有個既定印象，其實也關係著你願意出價多少錢買進。

根據市場調查機構 Statista 公布的國家製造指數 (Made-In-Country-Index, MICI)，結果顯示，「德國製造」是全球最受尊敬，其次是瑞士及歐盟，「台灣製造」排名中、後段班，落後南韓、波蘭及俄羅斯，中國、孟加拉及越南在這份指數中墊底。

國家製造指數（圖表取自Business Insider）
國家製造指數（圖表取自 Business Insider）
這份調查共收集全球 52 個國家或地區，合計 43034 人的意見，每位受訪者可以列出自己認為產品最優質的產地，共有 129102 個數據，並依此排名，主要測量的是「印象分數」。

依調查結果，共 49 個國家及地區列入排名, 消費者對歐盟產品印象普遍較佳，前 5 名都是歐洲國家，包括第 4 名的英國、第 5 名的瑞典，而第 7 名義大利及第 9 名法國，也都在歐洲。亞洲地區排名最好的是日本的第 8 名，美國製造僅居第 10 名。

排名 產地 消費者印象指數 主要產品
1 德國 100 汽車
2 瑞士 98 黃金
3 歐盟 92 N/A
4 英國 91 汽車
5 瑞典 90 汽車
6 加拿大 85 汽車
7 義大利 84 醫藥
8 日本 81 汽車
9 法國 81 汽車
10 美國 81 精煉油
調查內容摘要:

如果係啲標籤到見到made in europe淨係會覺得係啲東歐國家做嘅

雙11 呢到有幾多人上淘寶買野？

hk ?

得呢度既支狗買
仲有
你spin得好肉酸
不願面對現實

抽插下啲暗撐淘寶就咁大反應

用外國人把尺度中国人

榜上無名先真

第二名N/A即係點

明明made in euro只係歐盟垃圾國家先會用

五毛係咪好驚下個到你就無糧出

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron = Epiphany、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

正

日本 汽車
中國 假野

日本生果世界聞名

仲低過孟加拉 中華民族真係無撚用, 俾人印象仲衰過蛔

德置野貴日本野兩三倍
德國都用路到日本果個價整到日本人既品質喇

支那五毛賤畜唔敢入嚟